---
aid: 9025
zid: 757940
title: "【同人歌曲】穿越记"
author: bart
date: 2018-06-14 20:56:12+07:00
lastmod: 2018-06-14 20:56:00+07:00
---

bart 于 2018-6-14 20:56:12 发表了：

改自《小幸运》，用小元老视角写的。

我听见喇叭 放出雄壮歌曲

我听见远方 炮声已然响起

可是我不懂穿越的原因

文叔 说过别担心

来到临高一晃已经有七夕

路线之争何时才能够停息？

为什么没有发现农庄母女

根本只是单良的乱语

也许当时忙着嘲笑国务卿

忙着抓住偷吃鸡的席司令

人理所当然的忘记

是谁嘴里说着要来建设世界新秩序

曾经你说过粗坯先进少 bb

黑尔分子在南洋 日日辛勤 忙不停

那启明星下呼喊的声音

那朵朵的身影

一个个都是你 粗坯终究还是粗坯

看看报纸 好伤心

胡说八道如酩酊 蒸包局还要紧盯

反正都是苟大户的问题 再不济石翁替

没人理的姬信 这就是真粗坯

穿越是段跌跌撞撞的旅行

拥有着难以想象的困境

芳草地里学生的欢声笑语

东门市里土著满足的笑意

当初就是张允幂懵懂的实习

还要对冯珊多耵聍

可能小勋精力无尽

可能杜雯只是有颗赤诚不假的红心

或许粗坯道德不行 光利己

还整天搂搂亲亲 野心欲望难压抑

但我们有着先进生产力 社会在向前进

成大事瑕不掩瑜 私德不挡公心

历史潮流向东去 工业是大势所趋

出发点糟又怎样 贡献依旧在那里

哪怕庸人来自扰也无虑 只要社会革新

努力的走下去

一切留待丹青

---
